**雷嗚道主教紀念學校**是一所男子學校，附設工科課程，包括機械、電工、金工、木工，創立人是鮑思高慈幼會會士[胡子義神父](../Page/胡子義.md "wikilink")（Caetano
Nicosia），他看見社會上有部分的青少年，在求學上遇到諸多困難，且無法求得學位；甚至有些因受家庭問題和乏人照護的青年，不能入學而常流蕩街頭，成為家庭及社會的負累。有見及此，胡神父於1985年創立這所寄宿學校。

## 歷史

1972年，鮑思高慈幼會會士[胡子義神父](../Page/胡子義.md "wikilink")（Caetano
Nicosia），他看見社會上有部分的青少年，在求學上遇到諸多困難，且無法求得學位；甚至有些因受家庭問題和乏人照護的青年，不能入學而常流蕩街頭，成為家庭及社會的負累,決定創立一所學校，並命名為「聖若瑟小學」。

1983年，[胡子義神父把聖若瑟小學移交](../Page/胡子義.md "wikilink")[母佑會修女接辦](../Page/母佑會.md "wikilink")。

1985年，雷鳴道主教紀念學校落成並設立寄宿部。

1986年，開辦機械及文商科職業先修課程。

1988年，停辦職業先修課程。

1991年，開設普通初中課程。

1994年，開辦初中職業培訓課程。

1998年，在[澳門](../Page/澳門.md "wikilink")[司打口為街童開辦每期為四個月的職業培訓課程](../Page/司打口.md "wikilink")。

2000年，鮑思高青年村-鳴道苑

## 參看

  - [慈幼會](../Page/慈幼會.md "wikilink")
  - [慈幼中學](../Page/慈幼中學.md "wikilink")
  - [粵華中學](../Page/粵華中學.md "wikilink")
  - [聖保祿學校](../Page/聖保祿學校_\(澳門\).md "wikilink")

[category:澳門慈幼會學校](../Page/category:澳門慈幼會學校.md "wikilink")

[Category:1985年創建的教育機構](../Category/1985年創建的教育機構.md "wikilink")